theories/equivalence/LanguagesEquivalence.v
@@ -15,6 +15,9 @@ From Stdlib Require Import Nat.
 From Stdlib Require Import List.
 From Stdlib Require Import Lia.
 
+
+Require Import Setoid.
+
 Import ListNotations.
 
 (** Equivalência entre estados *)
@@ -24,6 +27,7 @@ Definition state_equiv (s_nat : NatLang.state) (s_str : StringLang.state)
   forall (x : variable),
   LanguagesUtils.nat_to_string (s_nat x) max_char = s_str x.
 
+(* Equivalência entre posições *)
 
 Definition get_equiv_simulated_position 
   (p_nat : NatLang.program) 
@@ -34,13 +38,364 @@ fold_left
   (firstn n p_nat)
 0.
 
+Lemma fold_left_add_const :
+forall l acc c max_char,
+  fold_left
+    (fun acc instr => acc + StringMacros.macro_length instr max_char)
+    l (acc + c)
+  =
+  acc +
+  fold_left
+    (fun acc instr => acc + StringMacros.macro_length instr max_char)
+  l c.
+Proof.
+  induction l as [|h t IH]; intros acc c max_char.
+  - simpl. reflexivity.
+  - simpl. pose proof (IH acc (c + StringMacros.macro_length h max_char)).
+    replace (acc + (c + StringMacros.macro_length h max_char)) with 
+      (acc + c + (StringMacros.macro_length h max_char))
+    in H. rewrite H. reflexivity.
+    lia.
+Qed.
+
+Lemma get_equiv_simulated_position_cons :
+forall h t i max_char,
+  get_equiv_simulated_position (h :: t) (S i) max_char =
+  StringMacros.macro_length h max_char +
+  get_equiv_simulated_position t i max_char.
+Proof.
+  intros.
+  replace (h :: t) with ([h] ++ t).
+  + unfold get_equiv_simulated_position. simpl.
+    pose proof (fold_left_add_const (firstn i t) 
+    (StringMacros.macro_length h max_char) 0 max_char).
+    replace (StringMacros.macro_length h max_char + 0) 
+    with (StringMacros.macro_length h max_char) in H by lia.
+    exact H.
+  + reflexivity.
+Qed.
+
 Definition equiv_pos 
-(p_nat : NatLang.program) (n : nat)
-(p_str : StringLang.program ) (n' : nat) (max_char : nat) :=
-n' = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char.
+  (p_nat : NatLang.program) (n : nat)
+  (n' : nat) (max_char : nat) :=
+  n' = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char.
+
+(** Obter Programa que Simula p_nat *)
+
+Definition get_equiv_str_program p_nat max_char :=
+  let max_label_nat := NatUtils.get_max_label p_nat in
+  let max_z_nat := NatUtils.get_max_z p_nat in
+
+  StringMacros.get_str_prg_rec p_nat max_char max_label_nat max_z_nat.
+
+
+(** O programa que simula está limitado à max_char *)
+
+Lemma equiv_str_program_over : forall p_nat max_char,
+  StringLang.program_over (get_equiv_str_program p_nat max_char) max_char.
+Proof.
+  intros p_nat max_char.
+  unfold get_equiv_str_program. 
+  apply StringMacros.program_over_conversion.
+Qed.
+
+(** Obter Estado Convertido nat -> string *)
+
+Definition get_equiv_str_state nat_state max_char : (StringLang.state ) :=
+(fun x => LanguagesUtils.nat_to_string (nat_state x) max_char ).
+
+(* state_equiv get_equiv_state *)
+
+Lemma get_equiv_state_correct : forall nat_state max_char,
+  state_equiv nat_state (get_equiv_str_state nat_state max_char) max_char.
+Proof.
+  intros. unfold state_equiv. intros x. unfold get_equiv_str_state.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+
+(** incr_string_over *)
+
+Lemma incr_string_over : forall s max_char,
+StringLang.string_over s max_char ->
+StringLang.string_over (LanguagesUtils.incr_string s max_char) max_char.
+Proof.
+  intros. induction s.
+  + simpl. lia.
+  + simpl in *. destruct H. destruct (a <? max_char) eqn:E.
+    ++ simpl. split; auto. assert (a < max_char).
+       rewrite PeanoNat.Nat.ltb_lt in E; auto. lia.
+    ++ simpl. split; auto. lia.
+Qed.
+
+Lemma conversion_string_over : forall n max_char,
+  StringLang.string_over (LanguagesUtils.nat_to_string n max_char) max_char.
+Proof.
+  induction n; intros.
+  + simpl. auto.
+  + simpl. apply incr_string_over, IHn.
+Qed.
+
+(** state_equiv_over *)
+
+Lemma equiv_state_over : forall s_nat max_char,
+StringLang.state_over (get_equiv_str_state s_nat max_char) max_char.
+Proof.
+  unfold StringLang.state_over. unfold get_equiv_str_state.
+  intros. apply conversion_string_over.
+Qed.
+
+
+(** simulated_program_decomposition *)
+Lemma simulated_program_decomposition:
+  forall p_nat p_str i instr max_char max_label_nat max_z_nat,
+  nth_error p_nat i = Some instr ->
+  p_str = StringMacros.get_str_prg_rec p_nat
+  max_char max_label_nat max_z_nat ->
+
+  exists t max_z_str,
+    p_str = (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat i max_char) p_str)
+    ++ (StringMacros.get_str_macro instr max_char max_label_nat max_z_nat max_z_str)
+    ++ t /\ length (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat i max_char) p_str)
+             = get_equiv_simulated_position p_nat i max_char.
+Proof. 
+  induction p_nat as [|h t]; 
+  intros p_str i instr max_char max_label_nat max_z_nat;
+  intros h_instr p_str_eq.
+  - rewrite nth_error_nil in h_instr. discriminate.
+  - destruct i.
+    + simpl in h_instr. injection h_instr as h_eq. rewrite h_eq in *.
+      simpl; eauto.
+    + rewrite get_equiv_simulated_position_cons.
+      simpl in p_str_eq.
+      remember (StringUtils.get_max_label
+      (StringMacros.get_str_prg_rec t max_char max_label_nat max_z_nat))
+      as max_label_str. 
+      remember (StringMacros.get_str_macro h max_char 
+      max_label_nat max_z_nat max_label_str) as h'.
+      remember (StringMacros.get_str_prg_rec t max_char max_label_nat 
+      max_z_nat) as t' eqn:E.
+      simpl in h_instr.
+      assert (exists t0 max_z_str, 
+      t' = firstn (get_equiv_simulated_position t i max_char) t' ++
+      (StringMacros.get_str_macro instr max_char max_label_nat max_z_nat 
+      max_z_str) ++ t0 /\
+      length (firstn (get_equiv_simulated_position t i max_char) t') =
+      get_equiv_simulated_position t i max_char) as t'_split.
+      { eapply IHt; eauto. }
+      destruct t'_split as [t''  [max_z_str [t'_eq t'_length]]].
+      rewrite p_str_eq.
+      assert ((StringMacros.macro_length h max_char) = (length h')) 
+      as length_h'_eq.
+      { unfold StringMacros.macro_length. rewrite Heqh'.
+        symmetry. apply StringMacros.macros_same_size. }
+      assert ((firstn (StringMacros.macro_length h max_char +
+      get_equiv_simulated_position t i max_char) (h' ++ t'))
+      = (h' ++ firstn (get_equiv_simulated_position t i max_char) t'))
+      as firstn_split.
+      { rewrite length_h'_eq. apply firstn_app_2. }
+      exists t'', max_z_str. rewrite firstn_split. split.
+      ++ rewrite t'_eq at 1. rewrite app_assoc. reflexivity.
+      ++ rewrite length_app, t'_length, length_h'_eq.
+         reflexivity.
+Qed.
+
+
+
+
+
+(* Não quero que o get_str_macro simplifique. *)
+Opaque StringMacros.get_str_macro. 
+
+
+(* Índices menores que ou iguais a max_lbl_nat estão
+   em posições equivalentes *)
+   
+Lemma goto_label_equiv_position :
+forall p_nat label_idx max_char max_lbl_nat max_z_nat,
+  max_lbl_nat >= label_idx ->
+  let p_str := StringMacros.get_str_prg_rec p_nat max_char
+               max_lbl_nat max_z_nat in
+  equiv_pos
+    p_nat
+    (NatLang.get_labeled_instr p_nat (A label_idx))
+    (StringLang.get_labeled_instr p_str (A label_idx))
+    max_char.
+Proof.
+  induction p_nat as [|nat_line t];
+  intros label_idx max_char max_lbl_nat max_z_nat;
+  intros max_lbl_gt_label_idxl p_str; 
+  remember (Some (A label_idx)) as label.
+  - simpl. unfold equiv_pos. unfold get_equiv_simulated_position. 
+    reflexivity.
+  - simpl.
+    destruct nat_line as [opt_label instr] eqn:E. simpl.
+    destruct (eqb_opt_lbl opt_label (Some (A label_idx))) eqn:E1.
+    + unfold equiv_pos. unfold get_equiv_simulated_position. simpl.
+      unfold p_str. destruct opt_label; try discriminate.
+      simpl in E1. destruct l. simpl in E1. rewrite PeanoNat.Nat.eqb_eq in E1.
+      rewrite E1. simpl. rewrite StringMacros.get_labeled_instr_head.
+      reflexivity.
+    + unfold p_str, equiv_pos. rewrite get_equiv_simulated_position_cons.
+      simpl. rewrite StringMacros.get_labeled_instr_app.
+      ++ unfold StringMacros.macro_length.
+         rewrite StringMacros.macros_same_size.
+         apply f_equal2_plus; auto.
+         apply IHt; auto.
+      ++ apply StringMacros.nat_label_not_in_macro; auto.
+         rewrite eqb_opt_lbl_symm. auto.
+Qed.
+
+
+
+
+Lemma get_equiv_simulated_position_Sn :
+  forall p_nat n instr max_char,
+  nth_error p_nat n = Some instr ->
+  get_equiv_simulated_position p_nat (n + 1) max_char
+  = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char + 
+    StringMacros.macro_length instr max_char.
+Proof.
+  intros p_nat n instr max_char Hnth.
+  unfold get_equiv_simulated_position.
+  rewrite LanguagesUtils.firstn_S_nth_error with (x := instr); auto.
+  rewrite fold_left_app. simpl. lia.
+Qed.
+
+
+
+
+(** IF Macros Simulateds *)
+
+Theorem if_macro_simulates :
+  forall p_nat p_str pos_nat state_nat
+               pos_str state_str
+         max_char x instr_label goto_label,
+
+  p_str = get_equiv_str_program p_nat max_char ->
+
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] ->
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] ->
+  StringLang.state_over state_str max_char ->
+
+
+  nth_error p_nat pos_nat = Some (NatLang.Instr instr_label
+  (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) ->
+
+  state_equiv state_nat state_str max_char ->
+
+  equiv_pos p_nat pos_nat pos_str max_char ->
+
+  exists n' : nat,
+    let (line_nat, state_nat') :=
+      NatLang.split_snap
+        (NatLang.next_step p_nat (NatLang.SNAP pos_nat state_nat)) in
+    let (line_str, state_str') :=
+      StringLang.split_snap
+        (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP pos_str state_str)
+           n') in
+    state_equiv state_nat' state_str' max_char /\
+    equiv_pos p_nat line_nat line_str max_char /\
+    state_str' (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] /\
+    state_str' (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] /\
+    StringLang.state_over state_str' max_char.
+Proof.
+  intros p_nat p_str pos_nat state_nat pos_str state_str
+  max_char x instr_label goto_label.
+  intros p_str_eq state_str_z1 state_str_z2 state_over_str
+  nth_pos_nat_instr H_state_equiv H_equiv_pos. 
+  unfold get_equiv_str_program in p_str_eq.
+
+  (* naming *)
+  remember (NatLang.Instr instr_label (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) 
+  as if_instr eqn:if_instr_eq.
+  remember (NatUtils.get_max_label p_nat) as max_label_nat.
+  remember (NatUtils.get_max_z p_nat) as max_z_nat.
+
+  (* str program decomposition *)
+  assert (exists (t : list StringLang.instruction) (max_z_str : nat),
+  p_str = firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat max_char) 
+  p_str ++ StringMacros.get_str_macro if_instr max_char max_label_nat 
+  max_z_nat max_z_str ++ t /\
+  length (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat max_char) p_str)
+  = get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat max_char)
+  as [t [max_z_str [str_program_decomposition length_decomposition]]].
+  { apply simulated_program_decomposition; auto. }
+
+  simpl. rewrite nth_pos_nat_instr, if_instr_eq.
+  destruct (state_nat x) eqn:state_nat_value.
+  - unfold state_equiv in H_state_equiv.
+    pose proof (H_state_equiv x) as state_str_value.
+    rewrite state_nat_value in state_str_value. simpl in state_str_value.
+    assert (exists n', let (line_str, state_str') :=
+            StringLang.split_snap (StringLang.compute_program p_str 
+            (StringLang.SNAP pos_str state_str) n') in
+           state_str' = state_str /\
+           line_str = pos_str + StringMacros.macro_length if_instr max_char)
+    as [k if_computation].
+    { rewrite if_instr_eq in *. apply StringMacros.compute_if_block_skip
+      with (max_label_nat := max_label_nat) (max_z_nat := max_z_nat)
+      (max_z_str := max_z_str) 
+      (h := firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat max_char) p_str)
+      (t := t); auto.
+      rewrite H_equiv_pos. auto. }
+    exists k.
+    destruct (StringLang.compute_program p_str 
+    (StringLang.SNAP pos_str state_str) k). simpl in if_computation.
+    destruct if_computation as [state_str_eq line_str_eq].
+    simpl. rewrite state_str_eq, line_str_eq.
+    repeat (split; auto).
+    unfold equiv_pos in *. rewrite H_equiv_pos.
+    erewrite get_equiv_simulated_position_Sn; eauto.
+ - unfold state_equiv in H_state_equiv.
+    pose proof (H_state_equiv x) as state_str_value.
+    assert (StringLang.string_over (state_str x) max_char) as incr_over.
+    { rewrite <- state_str_value. rewrite state_nat_value.
+    simpl. apply incr_string_over, conversion_string_over.  }
+    rewrite state_nat_value in state_str_value. simpl in state_str_value.
+    assert (exists char str, state_str x = char :: str 
+    /\ char <= max_char) as string_decomposition.
+    { rewrite <- state_str_value. simpl. 
+      pose proof LanguagesUtils.incr_string_not_empty  
+      (LanguagesUtils.nat_to_string n max_char) max_char as 
+      [char [str incr_split]]. exists char, str.
+      split; auto. rewrite state_str_value in *.
+      rewrite incr_split in incr_over. simpl in incr_over.
+      lia. }
+    destruct string_decomposition as [char [str 
+    [state_str_decomposition char_leq_max]]].
+    assert (exists n', let (line_str, state_str') :=
+            StringLang.split_snap (StringLang.compute_program p_str 
+            (StringLang.SNAP pos_str state_str) n') in
+           state_str' = state_str /\
+           line_str = StringLang.get_labeled_instr p_str goto_label)
+    as [k if_computation].
+    { rewrite if_instr_eq in *. apply StringMacros.compute_if_block_Sn
+      with (max_label_nat := max_label_nat) (max_z_nat := max_z_nat)
+      (max_z_str := max_z_str) 
+      (h := firstn (get_equiv_simulated_position p_nat pos_nat max_char) p_str)
+      (t := t) (instr_label := instr_label) (max_char := max_char)
+      (char := char) (x := x); auto.
+      + rewrite H_equiv_pos. auto.
+      + rewrite state_str_decomposition. apply PeanoNat.Nat.eqb_refl. }
+    exists k.
+    destruct (StringLang.compute_program p_str 
+    (StringLang.SNAP pos_str state_str) k). simpl in if_computation.
+    destruct if_computation as [state_str_eq line_str_eq].
+    simpl. rewrite state_str_eq, line_str_eq.
+    repeat (split; auto).
+    destruct goto_label as [goto_idx].
+    rewrite p_str_eq. apply goto_label_equiv_position.
+    rewrite Heqmax_label_nat. eapply NatUtils.goto_label_ge_max_label; eauto.
+    rewrite nth_pos_nat_instr. f_equal. eauto.
+Qed.
+
+
+
 
 
 (** Teorema Principal *)
+
 Theorem nat_implies_string :
   forall (p_nat : NatLang.program)
          (initial_state_nat : NatLang.state)
@@ -62,10 +417,88 @@ Theorem nat_implies_string :
             (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 initial_state_str) n') in
 
   state_equiv state_nat state_str max_char /\
-  equiv_pos p_nat line_nat p_str line_str max_char /\
-  state_str (Z (NatUtils.max_z_nat p_nat + 1)) = [] /\
-  state_str (Z (NatUtils.max_z_nat p_nat + 2)) = [] /\
+  equiv_pos p_nat line_nat line_str max_char /\
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] /\
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] /\
   StringLang.state_over state_str max_char.
 
 Proof.
-Admitted. 
+  (* intros *)
+  intros p_nat initial_nat_state max_char initial_state_prop.
+  (* exists simulated_program *)
+  exists (get_equiv_str_program p_nat max_char).
+  (* inital_str_state é o estado inicial de nat convertido *)
+  exists (get_equiv_str_state initial_nat_state max_char).
+  repeat split.
+  (* o programa equivalente de strings possui apenas caracteres 
+     dentro do limite max_char *)
+  { apply equiv_str_program_over. }
+  (* o estado de strings também está limitado à max_char *)
+  { apply equiv_state_over. }
+  (* ramo principal *)
+  intros steps_nat.
+  remember (get_equiv_str_program p_nat max_char) as p_str.
+  remember (get_equiv_str_state initial_nat_state max_char) as initial_str_state.
+
+  (* indução *)
+  induction steps_nat as [| steps_nat IH].
+  (* caso base *)
+  - exists 0. split.
+    + rewrite Heqinitial_str_state. apply get_equiv_state_correct.
+    + destruct initial_state_prop as [initial_y_zero initial_z_zero]. 
+      rewrite Heqinitial_str_state.
+      repeat split.
+      ++ unfold get_equiv_str_state. rewrite initial_z_zero.
+         reflexivity.
+      ++ unfold get_equiv_str_state. rewrite initial_z_zero.
+         reflexivity.
+      ++ apply equiv_state_over.
+
+  (* passo da indução *)
+  - simpl.
+    destruct (NatLang.compute_program p_nat 
+    (NatLang.SNAP 0 initial_nat_state)
+    steps_nat) as [pos_nat state_nat].
+    destruct IH as [steps_str H_ind_str].
+
+    (* trocando o objetivo por steps_str + x *)
+    cut (exists n' : nat,
+        let (line_nat, state_nat) :=
+        NatLang.split_snap
+        (NatLang.next_step p_nat (NatLang.SNAP pos_nat state_nat)) in
+        let (line_str, state_str) := StringLang.split_snap
+        (StringLang.compute_program p_str (
+        (StringLang.compute_program p_str 
+        (StringLang.SNAP 0 initial_str_state) steps_str)) n') in
+        state_equiv state_nat state_str max_char /\
+        equiv_pos p_nat line_nat line_str max_char /\
+        state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] /\
+        state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] /\
+        StringLang.state_over state_str max_char).
+    { intros [x cut_hip]. exists (x + steps_str).
+      rewrite StringLangProperties.compute_program_add. auto. }
+
+    (* snap em que cheguei após steps_str é pos_str state_str *)
+    destruct (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 
+    initial_str_state) steps_str) as [pos_str state_str].
+    simpl in H_ind_str. destruct H_ind_str as
+    [H_ind_state_equiv [H_ind_equiv_pos [H_ind_state_z1 [H_ind_z1 H_ind_z2]]]].
+
+    (* qual a linha que está na posição pos_nat em p_nat
+       para ser executada? *)
+    destruct (nth_error p_nat pos_nat) eqn:p_nat_instr.
+    (* caso 1: existe uma linha *)
+    + (* qual a instrução dessa linha? *)
+      destruct i as [instr_label [x | x | x goto_label]].
+      (* a. x <- x + 1 *)
+      ++ admit.
+      (* b. x <- x- - 1 *)
+      ++ admit.
+      (* c. IF v != 0 GOTO A *)
+      ++ eapply if_macro_simulates; eauto.
+    (* caso 2: não existe uma linha na posição.
+       neste caso, a execução do programa dos naturais não faz nada,
+       basta também não fazer nada no programa de strings *)
+    + simpl. rewrite p_nat_instr. exists 0. simpl.
+      repeat (split; auto).
+Admitted.
