theories/equivalence/StringMacros.v
@@ -1,12 +1,15 @@
 From Triq Require StringLang.
 From Triq Require NatLang.
 From Triq Require Import LanguagesCommon.
+From Triq Require Import LanguagesUtils.
 From Triq Require StringUtils.
+From Triq Require StringLangProperties.
 
 From Stdlib Require Import List.
+From Stdlib Require Import Lia.
 Import ListNotations.
 
-
+(* MACROS *)
 (* ------------------------------------------------------------------ *)
 (* IF MACRO *)
 
@@ -23,16 +26,380 @@ Import ListNotations.
 Fixpoint get_if_macro 
   (x : variable)
   (instr_lbl : option label)
-  (goto_lbl : option label)
+  (goto_lbl : label)
   (max_char : nat) : StringLang.program :=
 
   match max_char with 
   | 0 => [StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x 0 goto_lbl)]
-  | S n => (StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x max_char goto_lbl))
-           :: get_if_macro x instr_lbl goto_lbl n
+  | S n => 
+           StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x max_char goto_lbl) ::
+            (get_if_macro x instr_lbl goto_lbl n) 
   end.
 
-Compute get_if_macro Y None None 10.
+Compute get_if_macro Y None (A 20) 10.
+
+(* Auxiliares *)
+
+(*  IF X ENDS Si GOTO Ai (1 <= i <= n) *)
+
+Fixpoint get_if_macro_label
+  (x : variable)
+  (instr_lbl : option label)
+  (max_char : nat) 
+  (first_label : nat) : StringLang.program :=
+
+  let goto_lbl := A (max_char + first_label) in 
+
+  match max_char with 
+  | 0 => [StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x 0 goto_lbl)]
+  | S n => StringLang.Instr instr_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x max_char goto_lbl) :: 
+           (get_if_macro_label x instr_lbl n first_label)
+  end.
+
+Compute get_if_macro_label Y None 10 3.
+
+(* [Ai]  X <- X -
+         Y <- S(i+1) Y ( 1 <= i < n)
+         GOTO C  *)
+
+
+Definition get_ai_block_incr 
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (first_block_label : nat)
+  (char : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+
+let ai_label := Some (A (first_block_label + char))  in
+
+[StringLang.Instr ai_label (StringLang.DEL x)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.APPEND (char + 1) z)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 goto_label)].
+
+
+Fixpoint get_all_ai_blocks_incr 
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (max_char : nat)
+  (first_label : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+match max_char with 
+| 0 => get_ai_block_incr x z aux first_label 0 goto_label 
+| S n => get_ai_block_incr x z aux first_label max_char goto_label  ++
+         get_all_ai_blocks_incr x z aux n first_label goto_label
+end.
+
+Section test.
+
+Let x := Z 0.
+Let z := Z 1.
+Let aux := Z 3.
+
+
+Compute get_all_ai_blocks_incr x z aux 3 10 (A 30).
+End test.
+
+(*
+  [Di]  X <- X -
+        Y <- Si Y ( 1 <= i <= n )
+        GOTO C
+*)
+
+
+Definition get_di_block 
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (first_block_label : nat)
+  (char : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+
+let di_label := Some (A (first_block_label + char))  in
+
+[StringLang.Instr di_label (StringLang.DEL x)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.APPEND char z)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 goto_label)].
+
+
+Fixpoint get_all_di_blocks 
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (max_char : nat)
+  (first_label : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+match max_char with 
+| 0 => get_di_block x z aux first_label 0 goto_label 
+| S n => get_di_block x z aux first_label max_char goto_label  ++
+         get_all_di_blocks x z aux n first_label goto_label
+end.
+
+Section test.
+
+Let x := Z 0.
+Let z := Z 1.
+Let aux := Z 3.
+
+
+Compute get_all_di_blocks x z aux 5 0 (A 40).
+End test.
+
+
+
+
+Definition get_ai_block_decr 
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (first_block_label : nat)
+  (char : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+
+let ai_label := Some (A (first_block_label + char))  in
+
+[StringLang.Instr ai_label (StringLang.DEL x)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.APPEND (char - 1) z)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 goto_label)].
+
+
+Fixpoint get_all_ai_blocks_decr
+  (x : variable)
+  (z : variable)
+  (aux : variable)
+  (max_char : nat)
+  (first_label : nat)
+  (goto_label: label ) :=
+
+match max_char with 
+| 0 => []
+| 1 => get_ai_block_decr x z aux first_label 1 goto_label 
+| S n => get_ai_block_decr x z aux first_label max_char goto_label  ++
+         get_all_ai_blocks_decr x z aux n first_label goto_label
+end.
+
+
+
+
+
+(* INCR MACRO *)
+
+(* [L] x <- x + 1 *)
+
+(* 
+
+  [L]   AUX <- a ++ AUX
+  BLOCO 1
+
+  [B]   IF X ENDS Si GOTO Ai (1 <= i <= n)
+        Y <- S1 Y
+        GOTO E
+  
+
+  BLOCO 2 
+  [Ai]  X <- X -
+        Y <- S(i+1) Y ( 1 <= i < n)
+        GOTO C 
+
+  BLOCO 3 
+  [An]  X <- X -
+        Y <- S1 Y 
+        GOTO B 
+
+  BLOCO 4 
+  [C]   IF X ENDS Si GOTO Di (1 <= i <= n )
+        GOTO E
+
+
+  BLOCO 5
+  [Di]  X <- X -
+        Y <- Si Y ( 1 <= i <= n )
+        GOTO C
+
+  [E] AUX <- AUX -
+*)
+
+
+Definition get_incr_macro 
+  (x : variable)
+  (lbl : option label)
+  (max_label_nat max_z_nat : nat)
+  (max_label_str : nat)
+  (max_char : nat) : StringLang.program :=
+
+
+let z := Z (max_z_nat + 1) in 
+let aux := Z (max_z_nat + 2 ) in
+
+let B_idx  := max_label_nat + max_label_str + 1 in 
+let A1_idx := B_idx  + 1 in
+let An_idx := A1_idx + max_char in 
+let C_idx  := An_idx + 1 in 
+let D1_idx := C_idx + 1 in
+let E_idx := D1_idx + max_char + 1 in
+
+
+let B  := A B_idx  in
+let A1 := A A1_idx in
+let An := A An_idx in
+let C  := A C_idx  in
+let D1 := A D1_idx in
+let E  := A E_idx  in
+
+let goto l := 
+  [StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 l)] in
+
+
+(* aux <- a ++ [] *)
+[StringLang.Instr lbl (StringLang.APPEND 0 aux)] ++ 
+
+(* BLOCO 1 *) 
+get_if_macro_label x (Some B) max_char A1_idx ++ 
+[StringLang.Instr None (StringLang.APPEND 0 z)] ++ 
+goto E ++
+
+(* BLOCO 2 *) 
+
+get_all_ai_blocks_incr x z aux (max_char - 1) A1_idx C ++
+
+(* BLOCO 3 *)
+
+[StringLang.Instr (Some An) (StringLang.DEL x)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.APPEND 0 z)] ++
+[StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 C)] ++
+
+(* BLOCO 4 *)
+get_if_macro_label x (Some C) max_char D1_idx ++
+goto E ++
+
+(* BLOCO 5 *)
+
+get_all_di_blocks x z aux max_char D1_idx C ++
+
+(* ÚLTIMA LINHA 
+   [E] aux <- - 
+*)
+
+[StringLang.Instr (Some E) (StringLang.DEL aux)].
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+(* DECR MACRO *)
+
+(* 
+
+  [L]   AUX <- a ++ AUX
+  BLOCO 1
+
+  [B]   IF X ENDS Si GOTO Ai (1 <= i <= n)
+        GOTO E
+
+  BLOCO 2 
+  [Ai]  X <- X -
+        Y <- S(i-1) Y ( 1 < i < n)
+        GOTO C 
+
+  BLOCO 3 
+  [A1]  X <- X -
+        IF X != 0 GOTO C2
+        GOTO E 
+
+  [C2] Y <- Sn Y
+       GOTO B
+
+  BLOCO 4 
+  [C]   IF X ENDS Si GOTO Di (1 <= i <= n )
+        GOTO E
+
+
+  BLOCO 5
+  [Di]  X <- X -
+        Y <- Si Y ( 1 <= i <= n )
+        GOTO C
+
+  [E] AUX <- AUX -
+*)
+
+Definition get_decr_macro 
+  (x : variable)
+  (lbl : option label)
+  (max_label_nat max_z_nat : nat)
+  (max_label_str : nat)
+  (max_char : nat) : StringLang.program :=
+
+let z := Z (max_z_nat + 1) in 
+let aux := Z (max_z_nat + 2 ) in
+
+let B_idx  := max_label_nat + max_label_str + 1 in 
+let A1_idx := B_idx  + 1 in
+let An_idx := A1_idx + max_char in 
+let C_idx  := An_idx + 1 in 
+let C2_idx := C_idx + 1 in
+let D1_idx := C2_idx + 1 in
+let E_idx := D1_idx + max_char + 1 in
+
+
+let B  := A B_idx  in
+let A1 := A A1_idx in
+let An := A An_idx in
+let C  := A C_idx  in
+let C2 := A C2_idx in
+let D1 := A D1_idx in
+let E  := A E_idx  in
+
+let goto l := 
+  [StringLang.Instr None (StringLang.IF_ENDS_GOTO aux 0 l)] in
+
+
+(* aux <- a ++ [] *)
+[StringLang.Instr lbl (StringLang.APPEND 0 aux)] ++ 
+
+(* BLOCO 1 *) 
+get_if_macro_label x (Some B) max_char A1_idx ++ 
+goto E ++
+
+(* BLOCO 2 *) 
+
+get_all_ai_blocks_decr x z aux max_char A1_idx C ++
+
+(* BLOCO 3 *)
+
+[StringLang.Instr (Some A1) (StringLang.DEL x)] ++
+get_if_macro x None C2 max_char ++
+goto E ++
+
+(* BLOCO 4 *)
+get_if_macro_label x (Some C) max_char D1_idx ++
+goto E ++
+
+(* BLOCO 5 *)
+
+get_all_di_blocks x z aux max_char D1_idx C ++
+
+(* ÚLTIMA LINHA 
+   [C] aux <- - 
+*)
+
+[StringLang.Instr (Some E) (StringLang.DEL aux)].
+
+
+
+
+
+
+
 
 
 
@@ -43,30 +410,311 @@ Compute get_if_macro Y None None 10.
 Definition get_str_macro 
   (i_nat : NatLang.instruction) 
   (max_char : nat) 
-  (max_label_p_nat max_z_p_nat max_label_p_str : nat) 
+  (max_label_nat max_z_nat max_label_str : nat) 
   : (StringLang.program) := 
   match i_nat with 
-  | NatLang.Instr o (NatLang.INCR x) => [] (* TODO *)
-  | NatLang.Instr o (NatLang.DECR x) => [] (* TODO *)
+  | NatLang.Instr o (NatLang.INCR x) => get_incr_macro x o max_label_nat
+                                        max_z_nat max_label_str max_char
+  | NatLang.Instr o (NatLang.DECR x) => get_decr_macro x o max_label_nat
+                                        max_z_nat max_label_str max_char
   | NatLang.Instr o (NatLang.IF_GOTO x l) => get_if_macro x o l max_char
 end.
 
 (* Macro Length *)
+(* Não tem problema chamar macro_length para uma macro com
+   parâmetros para 0 0 0, já que todas as macros tem mesmo
+   tamanho, fixando max_char. *)
+
 Definition macro_length instr max_char :=
   length (get_str_macro instr max_char 0 0 0).
 
 
 (* Getting the Str Program *)
+
+(* OBS: As labels crescem rapidamente, já que o get_max_label que eu uso
+        no str_rest inclui novamente o max_label_nat. Teoricamente, bastaria o get_max_label
+        no str_rest e incluir um caso base que retorna o max_label_p_nat. Provavelmente
+        complicaria as provas. *)
+
 Fixpoint get_str_prg_rec p_nat max_char max_label_p_nat max_z_p_nat :=
   match p_nat with
   | []     => []
   | h :: t => let str_rest := get_str_prg_rec t max_char 
               max_label_p_nat max_z_p_nat in 
-              let max_label_rest := StringUtils.get_max_label_str str_rest in 
+              let max_label_rest := StringUtils.get_max_label str_rest in 
               (get_str_macro h max_char max_label_p_nat 
                max_z_p_nat max_label_rest)
                ++ str_rest
   end.
 
+
+
+Lemma program_over_app : forall p p' max_char,
+StringLang.program_over p  max_char  ->
+StringLang.program_over p' max_char  ->
+StringLang.program_over (p ++ p') max_char.
+Proof.
+  intros p p' max_char hp hp'; induction p.
+  + simpl. apply hp'.
+  + simpl. simpl in hp. destruct a. destruct s; auto.
+    ++ destruct hp; auto.
+    ++ destruct hp; auto.
+Qed.
+
+(* String Program is over max_char *)
+
+(* IF *)
+
+Lemma if_macro_over : forall x instr_lbl goto_lbl max_char,
+  StringLang.program_over (get_if_macro x instr_lbl goto_lbl max_char) max_char.
+Proof.
+Admitted.
+
+(* INCR *)
+
+Lemma incr_macro_over : 
+  forall x instr_lbl ml_nat mz_nat ml_str max_char,
+  StringLang.program_over (get_incr_macro x instr_lbl ml_nat mz_nat ml_str max_char)
+  max_char.
+Proof.
+Admitted.
+
+(* DECR *)
+
+Lemma decr_macro_over : 
+  forall x instr_lbl ml_nat mz_nat ml_str max_char,
+  StringLang.program_over (get_decr_macro x instr_lbl ml_nat mz_nat ml_str max_char)
+  max_char.
+Proof.
+Admitted.
+
+
+Lemma program_over_conversion : forall p_nat max_char max_label_nat max_z_nat , 
+  StringLang.program_over 
+  (get_str_prg_rec p_nat max_char max_label_nat max_z_nat ) max_char.
+Proof.
+  intros. induction p_nat.
+  - apply I.
+  - destruct a. destruct s; apply program_over_app; auto.
+    + apply incr_macro_over.
+    + apply decr_macro_over.
+    + apply if_macro_over.
+Qed.
+
+
+Lemma macros_same_size : forall instr max_char max_lbl_nat max_z_nat 
+      max_z_str,
+  length (StringMacros.get_str_macro instr max_char max_lbl_nat max_z_nat
+          max_z_str) =
+  length (StringMacros.get_str_macro instr max_char 
+          0 0 0).
+Proof.
+Admitted.
+
+(** Simulated Program Decomposition *)
+
+(* 
+   NatLang.Instr o (NatLang.IF_GOTO x l) => get_if_macro x o l max_char *)
+
+Lemma get_labeled_instr_app :
+  forall l1 l2 lbl,
+  StringUtils.label_in_instr l1 lbl = false ->
+  StringLang.get_labeled_instr (l1 ++ l2) lbl
+  =
+  length l1 + StringLang.get_labeled_instr l2 lbl.
+Proof.
+  induction l1; intros.
+  - simpl. reflexivity.
+  - simpl. simpl in H. destruct a eqn:E1. simpl.
+    destruct o.
+    + simpl. rewrite eqb_lbl_symm.
+      destruct (eqb_lbl lbl l).
+      ++ discriminate H. 
+      ++ f_equal. auto.
+    + simpl. f_equal; auto.
+Qed.
+
+
+
+
+Lemma nat_label_not_in_macro : forall instr opt_label 
+  max_char label_idx max_label_nat max_z_nat max_z_str,
+
+  eqb_opt_lbl (Some (A label_idx)) opt_label = false ->
+  max_label_nat >= label_idx ->
+
+
+  StringUtils.label_in_instr
+  (StringMacros.get_str_macro (NatLang.Instr opt_label instr) max_char
+  max_label_nat max_z_nat max_z_str) (A label_idx) = false.
+Proof.
+  intros. destruct instr.
+  + simpl.
+  (* Essa prova não é conceitualmente difícil, mas é bem trabalhosa.
+   *)
+Admitted.
+
+
+
+
+Lemma get_labeled_instr_head: forall label instr max_char
+  max_label_nat max_z_nat max_z_str t,
+  (StringLang.get_labeled_instr ( 
+    (StringMacros.get_str_macro (NatLang.Instr (Some label) instr) max_char
+    max_label_nat max_z_nat max_z_str) ++ t) label) = 0.
+Proof.
+  intros. simpl. destruct instr.
+  - simpl. rewrite eqb_lbl_refl. reflexivity.
+  - admit. (* depende da implementação de DECR *)
+  - destruct max_char;
+    simpl. rewrite eqb_lbl_refl; reflexivity.
+Admitted.
+
+
+
+(** Computando IF *)
+
+Lemma compute_if_block_skip :
+  forall max_char p_str pos_str state_str 
+         instr_label x goto_label
+         max_label_nat max_z_nat max_z_str h t, 
+
+  p_str = h ++
+  StringMacros.get_str_macro 
+  (NatLang.Instr instr_label (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) 
+  max_char max_label_nat max_z_nat
+  max_z_str ++ t  ->
+
+  length h = pos_str  ->
+
+
+  state_str x = [] ->
+
+  exists n,
+  let (line_str, state_str') :=
+    StringLang.split_snap
+      (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP pos_str state_str)
+         n) in
+
+  state_str' = state_str /\
+  line_str = pos_str + StringMacros.macro_length 
+  (NatLang.Instr instr_label (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) 
+  max_char.
+Proof.
+  Transparent StringMacros.get_str_macro.
+  induction max_char;
+  intros p_str pos_str state_str instr_label
+  x goto_label max_label_nat max_z_nat max_z_str h t;
+  intros p_str_decomposition H_length H_state_str.
+  - rewrite p_str_decomposition. 
+    exists 1. simpl. rewrite nth_error_app2; try lia.
+    rewrite H_length, PeanoNat.Nat.sub_diag.
+    simpl.
+    rewrite H_state_str. simpl. unfold StringMacros.macro_length.
+    repeat (split; auto).
+    (* Passo *)
+  - cut (exists n n' : nat, 
+    let (line_str, state_str') := StringLang.split_snap
+    (StringLang.compute_program p_str (StringLang.compute_program p_str 
+    (StringLang.SNAP pos_str state_str) n) n') 
+    in state_str' = state_str /\ line_str = pos_str + 
+    StringMacros.macro_length 
+    (NatLang.Instr instr_label (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) (S max_char)).
+    {intros cH. destruct cH as [m [m']]. exists (m' + m). 
+     rewrite StringLangProperties.compute_program_add. auto. }
+    exists 1. simpl. rewrite p_str_decomposition, nth_error_app2; try lia.
+    rewrite <- p_str_decomposition.
+    rewrite H_length, PeanoNat.Nat.sub_diag. simpl.
+    rewrite H_state_str. simpl.
+    simpl in p_str_decomposition.
+    unfold StringMacros.macro_length in *. simpl. 
+    remember  (length (StringMacros.get_if_macro x instr_label 
+    goto_label max_char)) as if_length.
+    replace (pos_str + S if_length) with (pos_str + 1 + if_length) by lia.
+    rewrite Heqif_length. 
+    rewrite LanguagesUtils.cons_app_assoc in p_str_decomposition.
+    rewrite app_assoc in p_str_decomposition.
+    remember  (h ++ [StringLang.Instr instr_label
+    (StringLang.IF_ENDS_GOTO x (S max_char) goto_label)]) as h'.
+    apply IHmax_char with (max_label_nat := max_label_nat)
+    (max_z_nat := max_z_nat) (max_z_str := max_z_str)
+    (h := h') (t := t); auto.
+    rewrite Heqh', length_app, H_length. 
+     reflexivity.
+Qed.
+
+
+Lemma compute_if_block_Sn :
+  forall max_char p_str pos_str state_str 
+         instr_label x goto_label
+         max_label_nat max_z_nat max_z_str h t char,
+
+  p_str = h ++
+  StringMacros.get_str_macro 
+  (NatLang.Instr instr_label (NatLang.IF_GOTO x goto_label)) 
+  max_char max_label_nat max_z_nat
+  max_z_str ++ t  ->
+
+  length h = pos_str  ->
+
+  char <= max_char ->
+
+  StringLang.ends_with (state_str x) char = true ->
+
+  exists n,
+  let (line_str, state_str') :=
+    StringLang.split_snap
+      (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP pos_str state_str)
+         n) in
+
+  state_str' = state_str /\
+  line_str = StringLang.get_labeled_instr p_str goto_label.
+Proof.
+  Transparent StringMacros.get_str_macro.
+  induction max_char;
+  intros p_str pos_str state_str instr_label
+  x goto_label max_label_nat max_z_nat max_z_str h t char;
+  intros p_str_decomposition H_length char_H H_state_str.
+  - rewrite p_str_decomposition. 
+    exists 1. simpl. rewrite nth_error_app2; try lia.
+    rewrite H_length, PeanoNat.Nat.sub_diag.
+    simpl. assert (char = 0) as char_0 by lia. rewrite char_0 in *.
+    rewrite H_state_str. simpl. unfold StringMacros.macro_length.
+    repeat (split; auto).
+    (* Passo *)
+  - cut (exists n n' : nat, 
+    let (line_str, state_str') := StringLang.split_snap
+    (StringLang.compute_program p_str (StringLang.compute_program p_str 
+    (StringLang.SNAP pos_str state_str) n) n') 
+    in state_str' = state_str /\ 
+    line_str = StringLang.get_labeled_instr p_str goto_label).
+    {intros cH. destruct cH as [m [m']]. exists (m' + m). 
+     rewrite StringLangProperties.compute_program_add. auto. }
+    exists 1. simpl. rewrite p_str_decomposition, nth_error_app2; try lia.
+    rewrite <- p_str_decomposition.
+    rewrite H_length, PeanoNat.Nat.sub_diag. simpl.
+    assert (char = S max_char \/ char <> S max_char) as char_cases by lia.
+    destruct char_cases as [char_eq_S | char_diff_S].
+    + rewrite char_eq_S in *. rewrite H_state_str. simpl.
+      simpl in p_str_decomposition.
+      unfold StringMacros.macro_length in *. simpl.  exists 0.
+      simpl. repeat split; auto.
+    + assert (StringLang.ends_with (state_str x) (S max_char) = false) 
+      as ends_with_S_false.
+      { destruct (state_str x); auto. simpl in H_state_str. simpl. 
+        rewrite PeanoNat.Nat.eqb_neq.
+        rewrite PeanoNat.Nat.eqb_eq in H_state_str. lia. }
+      assert (char <= max_char) as char_leq_max_char by lia.
+      rewrite ends_with_S_false. simpl in p_str_decomposition.
+      rewrite LanguagesUtils.cons_app_assoc in p_str_decomposition.
+      rewrite app_assoc in p_str_decomposition.
+      remember  (h ++ [StringLang.Instr instr_label
+      (StringLang.IF_ENDS_GOTO x (S max_char) goto_label)]) as h'.
+      apply IHmax_char with (max_label_nat := max_label_nat)
+      (max_z_nat := max_z_nat) (max_z_str := max_z_str) 
+      (instr_label := instr_label) (x := x) (char := char)
+      (h := h') (t := t); auto.
+      rewrite Heqh', length_app, H_length. reflexivity.
+Qed.
 
 
